
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [430. 扁平化多级双向链表](https://leetcode-cn.com/problems/flatten-a-multilevel-doubly-linked-list/)

## 題目描述

<p>多级双向链表中，除了指向下一个节点和前一个节点指针之外，它还有一个子链表指针，可能指向单独的双向链表。这些子列表也可能会有一个或多个自己的子项，依此类推，生成多级数据结构，如下面的示例所示。</p>

<p>给你位于列表第一级的头节点，请你扁平化列表，使所有结点出现在单级双链表中。</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre><strong>输入：</strong>head = [1,2,3,4,5,6,null,null,null,7,8,9,10,null,null,11,12]
<strong>输出：</strong>[1,2,3,7,8,11,12,9,10,4,5,6]
<strong>解释：
</strong>
输入的多级列表如下图所示：

<img src="https://assets.leetcode-cn.com/aliyun-lc-upload/uploads/2018/10/12/multilevellinkedlist.png" style="height: 363px; width: 640px;">

扁平化后的链表如下图：

<img src="https://assets.leetcode-cn.com/aliyun-lc-upload/uploads/2018/10/12/multilevellinkedlistflattened.png" style="height: 80px; width: 1100px;">
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre><strong>输入：</strong>head = [1,2,null,3]
<strong>输出：</strong>[1,3,2]
<strong>解释：

</strong>输入的多级列表如下图所示：

  1---2---NULL
  |
  3---NULL
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre><strong>输入：</strong>head = []
<strong>输出：</strong>[]
</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>如何表示测试用例中的多级链表？</strong></p>

<p>以 <strong>示例 1</strong> 为例：</p>

<pre> 1---2---3---4---5---6--NULL
         |
         7---8---9---10--NULL
             |
             11--12--NULL</pre>

<p>序列化其中的每一级之后：</p>

<pre>[1,2,3,4,5,6,null]
[7,8,9,10,null]
[11,12,null]
</pre>

<p>为了将每一级都序列化到一起，我们需要每一级中添加值为 null 的元素，以表示没有节点连接到上一级的上级节点。</p>

<pre>[1,2,3,4,5,6,null]
[null,null,7,8,9,10,null]
[null,11,12,null]
</pre>

<p>合并所有序列化结果，并去除末尾的 null 。</p>

<pre>[1,2,3,4,5,6,null,null,null,7,8,9,10,null,null,11,12]</pre>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li>节点数目不超过 1000</li>
	<li><code>1 &lt;= Node.val &lt;= 10^5</code></li>
</ul>


## 相關題目

- [深度优先搜索](https://leetcode-cn.com/tag/depth-first-search)
- [链表](https://leetcode-cn.com/tag/linked-list)
- [双向链表](https://leetcode-cn.com/tag/doubly-linked-list)

## 相似題目

- [二叉树展开为链表](../flatten-binary-tree-to-linked-list/README.md)
